委内瑞拉食一隻雞原來要咁多錢

委內瑞拉通貨膨脹失控，貨幣玻利瓦嚴重貶值，民眾要帶着大堆鈔票購買日用品或食物。由照片可見買一隻雞要用上數十疊鈔票；買一卷衛生紙所需要的鈔票甚至疊得比廁紙還要高，反映國內經濟情況極為荒謬。
當地一隻重2.4公斤的雞賣1460萬玻利瓦，相當於2.2美元（約66元台幣）；一卷衛生紙要260萬玻利瓦（約12元台幣），而一公斤紅蘿蔔則要300萬玻利瓦，約相當於0.46美元（約13.8元）。委內瑞拉的物價持續上升，350萬玻利瓦只能夠買一包衞生棉，250萬玻利瓦只可買到1公斤義大利麵，嬰兒紙尿片則要800萬玻利瓦。
委內瑞拉為對抗通貨膨脹，推出新貨幣「主權玻利瓦」（sovereign Bolivar）把幣值砍掉5個0，新鈔周一流通。總統馬杜洛（Nicolas Maduro）上周五同時宣佈調升最低工資，由每月500萬玻利瓦增至1.8億玻利瓦（約30美元），是今年內第5次加薪。民眾擔心工資上升後，全國數以千計的企業或因無法支付工人薪酬而倒閉，周五趕到雜貨店搶購貨品。
由於通膨持續上升，加上社會動蕩致民不聊生，不少國民選擇離開家鄉，向巴西等鄰國尋求出路。

有冇巴打去過食委內瑞拉妹？

可以同媽媽講我時薪有兩億

陰司紙
勁過津巴布韋

直接用錢嚟抆屎仲平

你好funny

咁撚多菌，抆完生野睇醫生都億億兆兆聲

點數？用磅秤？

咁嘅貨幣仲有人用？

手持午餐肉

中國唔可以生產陰司紙
直接入口委內瑞拉貨幣啦可能仲平

其實真係應該撩下D 委妹叫佢地黎香港接下客

係月薪呀

之前睇過套片
講假銀紙咁容易俾人發現係因為做唔到果隻紙質
結果佢地用外國銀紙漂白再染色

SOR9

可以安排委妹黎香港做工人

順便學埋西班牙文

同非洲d國家一樣, d有錢佬有車有樓, 但佢成副身家都唔夠去美國一次旅行

佢話佢時薪等於人地月薪啊

最低工資30美元

換定成億過下癮都幾爽
一個唔好彩過十幾年後搞返好
再換返港紙發過豬頭

有無知同津巴布韋比 邊樣值錢d

呢d野相對既啫

食過

以物換物算把啦

委内瑞拉好多人依家係做gold farmers (e.g. Runescape )

因為MMO既錢係值錢過委内瑞拉幣

返一日工可以可以還清30年按揭

津巴布韋元去到用kg計

個度的確已經係以物換物
尋日電視先播完

好似話過2個鐘已經通漲一倍
邊個會收銀紙

一個月呀

如果儲左好多錢咪好蝕？

好像好多變態佬去玩幼幼

呢啲情況點先解決到變返正常

好快到土耳其

想買黎草下

好想去見識下

查查係果度仲可唔可以生存到

用新鈔

委妹仲好抽過班港仔
想食鬼妹，轉過頭比人老笠

on9
搞返好都唔知有無可能
同埋搞返好都係發行新貨幣啦

係唔係走地雞先

請問在座有冇雞頭喺到呀?

機票成皮

南美妹

每日150委內大波妹

換一億都係兩舊水港紙唔洗
換黎過下癮都夠啦
就算好唔返當跌左有咩所謂

要唔要美極？

點先買到?

全民打機

諗起蘇屍黃既《我要賺兩億》talk show
真係賺兩億...玻利瓦

平時跌個銀仔已經係佢哋幾百萬

有咁多石油都搞成咁
真係說明管理真係好重要
你唔識管理同理財 唔識運用
比再多資源你都無用

叫一隻雞要幾錢 ？

我相信正果Ｄ可能50美金可以

5天工作週9-5打green dragon每個月可以賺到差唔多比最低工資多成倍

輸入外勞

香港可以買起佢成個國家

50美金可能要用貨櫃車先運到

兩億精蟲就有你份 月薪呀

畀啲骨氣啦洗乜sor9 佢
1460萬兌2.2美金
屌咁1.46億先兌果172.7港錢
就算真2億先236.58 港錢
時薪兩舊水喺香港少咩，屌返佢

點會無 錢既問題

直接拎一櫃午餐肉去

津巴布韋勁d, 當年升到去以兆做單位

數字上誇張
美金計好平

你月薪無30美元？ 戇鳩仔

買一個喼嘅錢要用好多個喼嘅錢先買到

磅下就得
一斤廢紙值0.001美元
買隻雞 / 0.001 * 匯率 = 幾多斤

食過委妹
個屎忽正撚到

依家拎100萬去委内瑞拉投資，遲D經濟好番可能變幾十億

民國後期咁

勁過國民黨時期

洗乾淨d 錢， 直接用黎敏屎可能平過買廁紙

強烈建議引入委妹取代賓印

諗起Lele Pons

共狗食屎啦

點解唔直接用美金

有咩問題
大學生補個習都300啦

Communism

反美

抆到屎忽窿生野

請個後生處女過黎做工人有得諗wor

分分鐘冥通仲值錢過佢

委内瑞拉聽講出好多世界小姐

一個mk潮童去個邊剩係件衫都可能買到樓

取消香港關係法同聯匯之後，港幣可望步其後塵

支那寶係時候去委内瑞拉發圍

好葡萄很想要吧
一個月30美元呀屌你

個邊貪污太嚴重，最近親戚係個邊想續本passport 要比500美金先整到 個邊治安真係好差，訓醒隨時有枝槍指住你。

可唔可以講多啲

出街都要拖箱gip裝滿晒錢先食到餐飯

你想知邊方面？

委妹好撚正 之前學校識幾個同學 正到痴線
同埋佢地其實好多人都係歐洲血統

有冇食過？？

之前gf係智利妹 俾佢chur爆偈咁濟 委妹就真係無食過 得個睇字 南美妹真係好有拉丁風情 好吸引 同埋佢地對亞洲人比較接受高啲

有朝一日香港獨立就變成咁

億萬富翁煉成

有冇 ex 嘅圖？

唔出圖啦 之前都奶過一次嘢

要果度passport 做咩？

想返香港，屋企人過左去個邊好多年架喇，對上個次入境用個邊passport，所以岀境唔可以用香港passport。
個邊有錢就解決到，例如車牌又係幾百美金，考都唔洗考就比個牌你。
依家係個邊做生意好撚煩，開鋪頭為例，啲價錢政府訂，你賣貴小小，有巿民投訴你，第二日就有警察過黎問你做乜賣咁貴，真係痴撚線，屋企人依家好多貨都成本價賣咁濟，有啲要蝕本賣。 政府咁做既原因，純粹表面上幫下一般巿民，扮下嘢，呃下民心。根本幫唔到啲乜，一日反美一日都唔會好，成日想做第二個中國。
黑巿美金就有升冇跌，貴到傻左

好奇做咩生意要做到果頭？
咁你外國帶美金去換有無so

啲人唔係已經轉用美金咩？

手持午餐肉屌南美妹

一個做雜貨店，一個做批發。不過兩個屋企人前幾年開始冇錢賺，經濟實在太差，曾經試過比人爆格入屋，真係用枝槍指住你個頭。好彩佢地拎走電視電腦，同假夾萬（表哥用黎裝大富翁錢 ）

一樣排華，因為中國人勤力，過到去肯捱，搵到錢。個邊啲人晚晚開party，好食懶做，又唔抵得其他人搵到錢，成日打劫中國人。

表哥講過，委國人射死華人，當冇事，中國人射死委國人就gg了。

我細個去過幾次，治安差到，去轉角街口supermarket 5分鐘路程都要自己開車。

有錢既都走，去第二度做生意，唔會再返去。

係既就唔有咁多黑巿美金

南美津巴布韋

B計劃，連登仔全面進駐委國接濟委民做到陽痿

good luck for you family

又係巴打你。
你係外國邊度讀書？

最低工資=實領薪金？

你月薪得30美元

參考2戰後德國

台仔由金圓券都可以玩到新台幣
只係n咁多人係過程破撚左產咁解

快啲用支付寶呀

銀紙嘅價值仲平過成本

果條巴士佬學咩人做總統, 乜撚都唔識又做埋D 戇鳩嘢.
上一屆個總統又係戇撚鳩, 諗埋D濕鳩社會主義思維嘅大食懶.
乜撚都諗住用石油做補貼, 搞到D農民都唔撚種嘢.

淨係發展旅遊都夠做 又加勒比海又沙漠

佢唔係發行新貨幣咩
仲要少5個0
咁以前d錢都唔值錢啦